南韓「京畿道」議會提案：部分日本商品需貼「戰犯企業」標籤

〔財經頻道／綜合報導〕自南韓法院去年11月判決日本「新日鐵住金」、「三菱重工」等二戰「戰犯企業」需賠償南韓勞工後，法院隨即扣押日企在韓資產，自此2國關係急凍，日本財務大臣麻生太郎11日揚言，情勢若惡化必要時將「關稅制裁」南韓，而日媒報導，南韓京畿道議會提案，要求部份日本產品標上「戰犯企業」，2國關係恐雪上加霜。

日本《朝日新聞》今（20）日報導，南韓京畿道議會27名朝野議員於15日提案，要求道內國高中及小學，價值20萬韓元（約新台幣5738元）以上，由日本「戰犯企業」所製產品，須強制標上「本產品為日本『戰犯企業』製品」的標籤。京畿道人口超過1200萬，佔全南韓人口1/5以上。

議員在提案書中表示：「超過半個世紀以來，這些企業始終沒有正式地，為當年強制徵用勞工所造成的傷害，作出正式的道歉或賠償；加註標籤是為了讓學生樹立正確的歷史觀念，並讓教職員注意此點。」該法案預料將在4月初送交議會審議。

南韓政府指控，包含新日鐵住金等日本企業，在二戰時強徵南韓勞工生產軍用物資，目前南韓政府指定的「戰犯企業」多達284間，據《彭博》報導，目前還有70間日企在南韓被起訴。

日本要求與南韓就1965年的《日韓請求權協定》為基礎進行協商，但南韓總統文在寅聲稱，該協議不能阻止韓國人民在法院起訴日本企業，使日韓關係急遽降溫，日本《日經新聞》報導，原訂5月舉辦的年度日韓商業會議已被延遲到下半年。

又借啲易打擊競爭對手
有信心就堂堂正正用產品質素較量
係都要用埋啲出cheat方法
狗改不了吃屎

垃圾南泡狗 金正銀快啲射個核彈過去南泡啦

支持到時日本喺泡菜產品貼返內鮮一體label

韓國( 大明附屬）

如果泡菜真係貼, 南泡同支那狗相同.

除左政治體制之外，我真係分唔到南韓同中國
性格行為一樣樣

過咗70幾年先嚟告人，好嘢！

南泡狗

德國啲benz使唔使貼？

貼完即係信心保證

又響度扮戰勝國, 又唔見奧地利扮?
講下歷史
1949年, 1951年南泡分別要求響《舊金山和約》戰勝國果邊加自己個名上去
兩次都比美國佬屌走左

支持兩韓統一

南泡同支那一樣，永遠都係靠歷史受害者自居搵著數，如果唔係地理位置我真係覺得美國唔應該保住南泡，南泡支那都係賤種生番國家

戰略部署唔通睇邊個品格高尚咩

咁打多次打到你班人造人服為止囉

一陣攪到肚痛無正路丸食

支持, 咁泡菜都要係電子產品上面貼(爆炸品), 國際賽上既球衣都要貼(打假波) 或者 (茅柴國家)